---
title: "Как рисовать крылья в GIMP"
date: "2009-11-18"
author: madhat87
summary: "В этом уроке расскажем, как нарисовать в GIMP вполне правдоподобные крылья."
description: "В этом уроке расскажем, как нарисовать в GIMP вполне правдоподобные крылья."
tags: ['рисование']
---

В этом уроке расскажем, как нарисовать в GIMP вполне правдоподобные крылья.

1\. Итак, создаём новое изображение размером, скажем, 500х500 точек растра. Либо сразу делаем его чёрным (в диалоге создания нового изображения _«Расширенные параметры -> Фон»_), либо потом заливаем плоским цветом с помощью соответствующего инструмента (**Shift+B**).

1\. Сразу же добавляем новый прозрачный слой (_«Слой -> Новый слой...»_) поверх фонового, который называем, скажем, «Крыло».

2\. Рисуем в слое «Крыло» кистью (**P**) или пером (**K**) белого цвета нечто, похожее на рисунок ниже. Если вы вооружились кистью, то лучше выбрать размер от 5×5 до 11×11 — как вам удобнее. Если вы вооружились пером, то установите размер 2 или немного больше, угол установите в 0, тип и форма должны быть круглыми. Надо сделать так, чтобы рисунок напоминал верхнее очертание крыла.

![wings-1.png](wings-1.png "wings-1.png")

3\. Теперь вооружимся «пальцем» (_«Размазывание изображения»_, **S**) и выберем размер примерно такой же, как у кисти по значению и как у пера — на глаз). Это вообще гениальный инструмент. Им можно делать просто потрясающие вещи. Со скоростью тоже можно поэкспериментировать, но лучше оставаться в пределах ±10 от 50. Начинаем размазывать ваше изображение (можно резкими движениями) примерно таким образом, как на рисунке:

![wings-2.png](wings-2.png "wings-2.png")

Продолжаем размазывать, пока не получим, что-то наподобие рисунка ниже. Для последних штрихов можно уменьшить размер кисти, а скорость — увеличить.

![wings-3.png](wings-3.png "wings-3.png")

4\. Ну вот. Конечно, это ещё не настоящее крыло, но смотрится уже неплохо.

5\. При желании можно доработать крыло так, чтобы оно выглядело реальнее. Создаём ещё один прозрачный слой и в нём чёрным цветом рисуем примерно как показано на рисунке:

![wings-4.png](wings-4.png "wings-4.png")

Снова вооружаемся «пальцем» (**S**) и орудуем им немного иначе: мы уже не размазываем саму линию, а как бы смазываем её вниз. Движение нужно начинать выше линии:

![wings-5.png](wings-5.png "wings-5.png")

6\. Можно повторить пункт 6 и у самого края крыла, только вооружиться кистями и «пальцем» поменьше. В итоге получим что-то вроде:

![wings-6.png](wings-6.png "wings-6.png")

7\. Теперь, скопировав крыло и поправив его форму с помощью _«Перспективы»_ (**Shift+P**), можно приладить получившиеся крылышки к чему-нибудь...
